中國官媒嗆兩韓終戰宣言 沒有中國參與是「無效」 美國國際法專家打臉

中官媒嗆兩韓終戰宣言「無效」 美國際法專家打臉

2018-06-09 07:42

〔即時新聞／綜合報導〕「川金會」將於12日舉行，外界也相當關注美國與兩韓是否會著手處理韓戰終戰宣言，中國官媒對此相當關注，堅持「沒有中國參與的終戰宣言是無效的」。對此，美國際法學者分析，終戰宣言並無中國參加之必要。

先前中國官媒《環球時報》在社論中宣稱，若中國當時沒有介入韓戰，就不會有今天維持65年的停戰協定，強調當時簽署停戰協定的包括北韓、中國及聯合國三方，如果中國未參與接下來的「終戰宣言」，「終戰宣言的基礎和法律依據何在？如果這不是一份法律檔，簽署終戰宣言的意義何在？」

《美國之音》報導，美國霍夫斯特拉大學（Hofstra University）國際法教授Julian Ku分析，中國並未正式加入韓戰，當年是以志願軍的名義，而非政府的正規軍，也因此，中國政府並未在停戰協定上簽字，而是中國志願軍司令簽的。Julian Ku表示，對於一份具有政治而非法律約束力的終戰宣言而言，並無一定要中國參與的必要。

報導表示，美國智庫研究員Bruce Klingner分析，兩韓談判，加上美中，可能形成類似兩德統一模式，由兩當事國簽署，再由大國簽字擔保。

中國並未正式加入韓戰，當年是以志願軍的名義，而非政府的正規軍，也因此，中國政府並未在停戰協定上簽字，而是中國志願軍司令簽的。

口交部：專家食屎啦

韓國統一 最大贏家係邊個

邊個？

個美專家真無聊，同個和尚爭論髪型設計

中國無權介入兩韓終戰宣言 中國或成最大贏家

題外話，再嚴格d講中國係無自己「國家軍隊」，因為「解放軍」只係聽命共產黨而不是中國。

打個極端比喻，假設有天中國真係結束一黨專政，比你國民黨掌「政權」好未，但「軍權」就依舊共產黨擁有的話那麼一切依舊

留名對家同PLA隻抽對家唔守戰爭法都無事

冇話跟佢性幻想呀
佢而家真係唔係國家軍隊
係黨嘅軍隊
依家諗緊係兩邊打使唔使守戰爭法

英支聯合聲明夠係歷史文件啦(／‵Д′)／~ ╧╧

支那敢認志願軍就係解放軍咪考慮下俾刁大大簽囉
抗美援朝得咁開心丫喇

解放軍係党衛軍
有乜錯

叫老瘋子請志願軍亡魂上身去簽囉

冇人想個啊
柒頭不停推都冇人理
笑死人

真有其事就係你地支那係契弟

岩岩學，要為2047一国一際做準備
你明明係支那人，點解會唔識殘体呀

撚狗

岩岩學，要為2047一国一制做準備
你明明係支那人，點解會唔識殘体呀

中國最叻就係屌鳩外國黎掩飾自己既問題

到你中國人真係發現完來最大問題係政府lor

咪屠多次城囉

反正華夏出哂名奴才

但佢而家就係想彈出彈入,打仗果陣話唔關自己事唔想上身,簽終戰宣言果陣先彈出黎認屎認屁話自己係持份者
彈出彈入打我呀笨

最大問題就係提出問題既人

對不起, 我是說終國被撚狗

反正屠幾多次城

都一大把愛國者衝出黎話沒有共產黨沒有新中國架啦

解放軍唯一既勝仗就係六四

只是歷史文件，沒有實在意義。

中官媒嗆兩韓終戰宣言「無效」 美國際法專家打臉

2018-06-09 07:42

〔即時新聞／綜合報導〕「川金會」將於12日舉行，外界也相當關注美國與兩韓是否會著手處理韓戰終戰宣言，中國官媒對此相當關注，堅持「沒有中國參與的終戰宣言是無效的」。對此，美國際法學者分析，終戰宣言並無中國參加之必要。

先前中國官媒《環球時報》在社論中宣稱，若中國當時沒有介入韓戰，就不會有今天維持65年的停戰協定，強調當時簽署停戰協定的包括北韓、中國及聯合國三方，如果中國未參與接下來的「終戰宣言」，「終戰宣言的基礎和法律依據何在？如果這不是一份法律檔，簽署終戰宣言的意義何在？」

《美國之音》報導，美國霍夫斯特拉大學（Hofstra University）國際法教授Julian Ku分析，中國並未正式加入韓戰，當年是以志願軍的名義，而非政府的正規軍，也因此，中國政府並未在停戰協定上簽字，而是中國志願軍司令簽的。Julian Ku表示，對於一份具有政治而非法律約束力的終戰宣言而言，並無一定要中國參與的必要。

seen

咪撚再理條傻鳩5毛 民國復興 啦，係度轉移視線，共慘黨搵幾十萬支那仔去送死，都換唔到全世界一點尊重

呢個係重要

PRC並沒有以主權國家的身份宣戰, 並國家沒有進入戰爭狀態

「宣戰」係一個國際法上既「國家行為」

所以PRC基本上, 並唔係參戰國

所謂「志願軍」，只能歸類為「非政府武裝」 或 「恐怖份子」

同「北愛停火協議」, 北愛共和軍 既地位係一樣

好簡單
當年韓戰支那軍人係用咩身份？

中國人民志願軍？
定係
中華人民共和國解放軍？

再進一步
解放軍是否中國共產黨黨衛軍？

蘇聯就醒呀, 只出空軍, 仲要唔過鴨綠江

支那軍係地面做炮灰

外國磚家說三道四想坐洗頭艇？

當時係聯合國對北韓開波

支那軍敢向聯合國宣戰咩？

「宣戰」先係國家主權行為, PRC從來無係戰爭中做過國家主權行為

所以和平條約又真係唔關PRC事

美國唔怕

終於有毛仔敢開工

好想聽中國第一雞講：外國磚家別扇風點火

你問下你阿頭
睇下當年係用志願軍定係用解放軍名義？

你呢條5毛真係相關趣緻，好反映到支那人嘅質素，見你回得咁落力，就知支那人好驚俾人笑韓戰係有班傻仔去送死

人地話冇你既事呀，中國人

誤咩導人
係人都知夢醒時分/民國復興咩料啦
快啲去睇下當年係叫志願軍定係解放軍？

睇黎個post真係好有意思，好心急睇下xi種下星期二會係新加坡搞d咩大笑話出黎

唔怕啦，大部分係前朝殘部，用美國人子彈行刑，錢都慳返

不過好彩美國拎左毛毛仔條命填數，先無俾支那贏咁多

金仔冧呀洛文多過維尼熊

中國官媒

北韓都唔玩
中國自己打囉

唔識答無糧出架

而家問你當年支那武裝力量係用咩名義呀
志願軍定係解放軍呀？
又話研究歷史？

條五毛刪改歴史佢就叻

人唔笑狗都吠啦，用緊幼稚園中文嘅學者先生

不如支那宜家同美國宣戰，星期二咪可以有份簽囉

問你係志願軍定解放軍你就講到冇雷公咁遠

若中國當時沒有介入韓戰，就不會有今天維持65年的停戰協定

人地兩韓當事人
都唔撚預你就過主啦
派幾十萬人又唔敢用正規國家軍名義去打
依家人地唔撚彩你,你就走埋黎話我果時都有份玩架
做乜姐你

鬼拍後尾枕

屌你老母，SS型咁多

中國可以點答
如果佢話當時係國家軍隊嘅話等同宜家對un同us宣戰 因為簽和議嘅係志願軍
唔應又攞唔到彩

人地生仔擺酒 佢爭住比去錢咁

比喻錯咗 係擺和頭酒 佢冇一圍唔俾人擺

洗撚走你條5毛先，支那人真係好醜怪，賠了夫人又折兵都無人理

死都唔答下話？
韓戰中 中國方戰力係志願軍定係解放軍？

而家習帝應該明咩叫出少句聲冇人當你啞

當年又要打美國又唔敢同全世界宣戰
周圍大大聲同全世界講我冇派解放軍係啲人民自己自願去幫北韓手

載咁大個頭盔家陣唔洗還咩

收皮啦講咁多咪又係不願面對當年支那武裝力量只係志願軍 即係共產黨推咗班傻仔去死

答係志願軍有咩錯
當年唔係志願軍咩

據聞個班唔係乜志願軍
係國共內戰之後嘅國民軍降兵
送去北韓做炮灰一石二鳥

沒有支國的允許

姐係而家中共就係朝鮮半島和平既唯一障礙

咁多五毛喺度轉移視線做乜
人地美國專家講事實咋

一句講晒 係咪志願軍而非中國軍隊
佢地根本就唔敢答呢條 答乜都死

華嬸呢?仲未出嚟回應?
縮咗入刁大大個屎眼到?

原來慘過做人既小三